app3
    Componentes : peças independentes entre si (View, Text, etc);
    props: passar os valores por parametros (<Text style={estilo} ></Text>)
    states: criação de variaveis que os valores podem ser alterados conforme o cicle  devida do componente

app4
    ciclo de vida de um componente
    mounting cycle ou ciclo de montagem
        --constructor

        -- componentWillMount->implementa uma logica antes de renderizar, apenas uma vez

        --render->renderiza um elemento

        --componentDidMount-> invocado depois de renderizar, apenas uma vez

    instalando axios
        --npm install --save-dev babel-preset-es2015 ->plugins para compatibilidade do es2015
        --npm install --save-dev babel-preset-react
        --npm install --save axios

app5
    Erro: Navigator is deprecated and has been removed from this package. -> Execute o comando npm install --save react-native-deprecated-custom-components ->
    import { Navigator } from 'react-native-deprecated-custom-components'

app6
    npm install --save react-native-router-flux@3.38.0  -> navegação melhorada, mesma ideia do navigator    

app7
    componentes controlados -> que se comporta com o estado da aplicação, por exemplo mostra o resultado da soma
    componentes não controlados -> não modifica com o estado da aplicação

firebase 
    instalar firebase : npm install --save firebase
    npm install --save firebase@4.9.1

app8 whatsclone
    npm install --save redux ->instalar o redux
    npm install --save react-redux ->instalar o react redux

    redux thunk -> funções assincronas aguardar as finalizações das funções
     - npm install --save redux-thunk
    npm install --save base-64 -> para criptografar email pois firebase não suporta @
    
    

